一人一句讀唔成書既人會講既野

讀書叻又點姐 最緊要醒目

成績好又點 高分低能
而其實佢係低分低能嘅人

李嘉誠都係小學畢業咋

我識人……
我有frd……
出面大把人……

有啲人啱玩dse呢個遊戲
而有啲人就啱玩asso
無話邊個勁啲

講得出呢句嗰啲asshole仔到底知唔知醜字咁寫

成功需父幹

你睇下李嘉誠咪又係冇讀大學白手興家

行行出狀元，但係狀元都係得一個

如果我認真少少，入大學根本容乜易

加入我嘅團隊 勤力啲嘅月入六位數不是夢

下你讀完書啦？
啱啦過黎幫我手吖
我都無讀過書既...

而家d大學生...

唔知你笑乜啦

讀書既野個個目的唔同

政府工就全基本上係大學都一視同仁
升學就睇hon 話知你hku 定樹仁開大

理論上 係ou讀到first hon個人認為會比其他u既first hon更勁

因為恒大成績唔拉curve
過到3.5條線做first hon姐係你超過有一半學分係拎A 4.0

而拎A係85分以上

利申：鯨大仔

社會大學

上少陣連登會死

你睇下依家D大學生,讀完4年咪又係搵皮幾

乜野OCAMP, 上莊,EXCHANGE, 係度浪費時間

我只不過係唔識玩呢個考試制度
人地考得好只不過代表佢地淨係識得操練

其實讀到大學又有咩用？

身邊d中五舊同學
讀黎做咩？有用？

asshole仔好興講呢句

dse一試定生死
asso就唔同喇 全面好多

唔係我入唔到大學，係我唔想入囉

抵啦宣誓玩野...
搞亂香港...

好叻咩 我冇讀大學都搵到二萬蚊個月啦

大學生通街都係la

都係啲學校老師好廢 一啲都唔關我自己讀書態度事🤘🏻🤘🏻

我讀Kong U space

我公開試冇盡力先讀asso/ive啫

遲畢業幾年都唔係咩問題
外國大把人xxxxxxx

唉屌，真係書到用時方恨少！

只係我懶唔讀姐 我如果肯讀 我一定掂囉

我讀中中[size=4]中/size=4]中大...er...工程嘅

先生唔好意思阻一阻你...

我讀中中中中大...er...工程嘅

我有朋友係出面做, 仲搵得多過大學生

讀書勁又點 岀到嚟社會我一定勞得掂過你地

N年前番part time見到full time成日咁講

讀完大學咪又係搵個萬零蚊

我鐘意CU既環境/氣氛/人文精神多啲，唔鐘意HKU啲culture

挽你老母

差佬做野唔洗你教

講真，識人好過識字

DSE係用緊爬樹既能力去評斷一條魚，垃圾制度

挽你老母咩 正字都唔識

讀書叻唔代表點點點
讀書唔係唯一出路
讀書唔叻唔代表唔得
最中意話d成績叻既人死讀書

我讀到書架 但我唔讀咋

去街市買餸要用到呢啲咩？
冇用咁學黎做乜？

我讀UST 架

我老師話我醒㗎 不過我懶啫

真係讀中文書唔成會講嘅嘢

我唔係死讀書，所以有既係技巧

利伸 ３rd hon 非６大 冇intern經驗

Pound of my school

我早你幾年出嚟做野搵得多錢過你

i am very.....thanks them

「讀大學又有咩用，出嚟咪又係無嘢做」

如果我讀書，嚇死你班hihi仔。

屌 好嬲屋企人比左個ceo我做
搞到我冇得出去玩🙄
日日睇文件野

屌又爛龜

大學生一街都係，一個招牌都砸死幾個

讀書叻有鬼用，出到嚟咪係萬幾蚊個月，垃圾

呢度嘅出路比大學好
而家我仲做埋老細
Yeah!

呢句真係好撚on9

現實少少都知你冇讀過書，識埋d人咪又係廢人

讀咁多書咪一樣讀屎片

將英文叫成「雞腸」
十個有十個中學都無讀曬既fd都係咁講

真係唔關懶唔懶事
dse嗰陣讀都癲 日日温10個鐘書best 5 25
我見住我妹study leave日日12點起身玩電話食野訓晏覺望一陣書就食夜晚 之後坐係個廳到睇韓劇 再一路做paper一路睇康熙來了 上連登 搞到兩點先訓
佢咁都30分
真係命黎

下
呢樣野係真架喎
我自己就係其中一個
你咪睇到個個都想入hku先得架

學歷真係唔重要囉

條條大路通羅馬，兩年後入返大學

最多未retake入番，講"我公開試冇盡力先讀asso"呢句野既人多數升唔番u
利申 末代loser靠走後門升u. 冇資格屌人

8千底薪加無上限佣金

屌又係美國佬搞屎棍
肥佬黎收左美國佬錢嫁
學人玩政治呀拿 抵死啦

望到咁多句，好似句句都插緊自己sad

唔好意思，阻你小小時間

先生係咪睇樓㗎?

傻仔先睇重學歷

出黎做幾年野，無人會睇學歷

吾系甘牙

高分低能
睇你幾時死

係精神嘅

讀書唔係我強項電競先係

on9考試制度，都唔識欣賞我呢d人材

讀完大學咪又係乞食

仲有個類似嘅：
先生，幫手做份問卷呀
平時有無玩開健身呢？
填完有得免費做身體檢查同埋試玩喎

生多幾個養老

今日大佬仲比左廿蚊我食飯，話我跟咗佢咁耐都無畀錢我袋，爽，今日唱k我嘅！

讀唔成書好難講到出黎

通常會賴下教育制度
然後話英美果到點好點好

我GPA得0.8

大學frd，返工啲人都會有講依個term

英美好過香港係真

其實邊種教育都唔會適合所有人，總有堆人唔啱，咁就一世

專業人士全部要大學歷做入場卷，無就係無

就算工程依D比較不問出身既最後你都要補返個Top-up!

關你鬼事
你班人又圍爐取暖
垃圾

香港可以自修國際AL完全pass左DSE
不過考評局用盡全力隱瞞所以冇人知道

連登仔日日講到讀到書=人生贏家咁 事實係你唔係神科專科 根本你出路分別不大 之後要鬥嘅己經係講緊你人脈 家底 個人急才 轉數 social skills 日日講dse雞同asso悶唔撚悶架

讀書咁高分做咩，搵錢多人仲好

我當年無乜讀書 都係痴膠花多

唔係想話英美差過香港
係心態上唔願意接受失敗
一味諗藉口去逃避失敗既事實
而且大部分解釋點解英美好過香港果時都係得啖笑

書都好讀

阿蛇做野唔使你教

香港獨立

咩叫失敗先?考唔掂dse?
我自己叫做玩得掂香港個制度入到大學
不過一直都覺得好on9
一直覺得香港會埋沒唔少人才
香港無論中小學定大專個制度都同香港on9風氣好大關係
由細到大淨係識讀好書入精英班考高分
到大學就要搵大錢plan前途
個環境好discourage人去發展自己potential
起碼外國會support arts同science嗰d

識人好過識字啦，讀咩書呀

畢業啦？我其中一間公司岩岩需要d新仔呀 有冇興趣呀？

你讀書個幾年我已經搵緊錢啦

大學生個幾年淨係玩，人地已經出黎累積左幾年經驗啦，你出黎時做埋你上司添啦

先生，麻煩拎身份證出黎

講依句既人除非佢有offer 但rejected 如果唔係根本無資格講係佢唔要

最緊要知自己條路點行，唔一定要讀大學先得

都唔知有幾多個真係出咗黎做野
上網9up係人都識啦

Steve Jobs 都冇讀大學啦

DSE 教育制度好差
怪就怪垃圾政府個教育制度

利申:讀緊IVE 既中學同學講

徐立之都屌緊Dse

我唔係讀書嘅料

大學生wor～
講呢句既肯定係

仲話係大學生喎..
而家啲大學生淨係識死讀書

問題唔係d唔dse,宜係有班人又懶又蠢瀨考試制度

讀書有乜用 儲多啲工作經驗好過啦

唔讀書咪好似我咁

做左HR咁耐無請過三大
因為覺得佢地...

Magikarp jump

六位數係基本咋

咁一定有呢啲人，但同樣Dse制度的確好有問題，專又唔夠專，又培養唔到學生對學習既興趣

shitty 係四大

讀咁多書做咩 不如早啲做野

我個名

其實點先可以培養到
依家似係華人風氣問題
好多香港人去到外國都係一貫態度讀

書都好讀既 呢d先實際架嘛

我讀書唔好係因為我屋企窮
d同學屋企有錢先上到大學

（自己日日打波打機溝女睇電視上堂唔聽書呢d唔計，我屋企有錢既話一定唔會咁 )

呢樣徐立之都有講到，佢話DSE要求學生係中英數通至少取得3322令到學生無專攻學科。

呢度學生多

我咁睇，整體考試制度有問題還整體考試制度有問題，學生自己有問題還學生自己有問題，但就有班將自己問題瀨落整體問題

英文要3好合理掛 至於中文應該剩係分pass/fail
而通識有寫野都幾難1

我都認同，某啲學生用藉口去掩飾自己既失敗，但DSE同樣令到某啲學生失敗，總之就兩者都有問題

3322只係最低要求，你要入大學至少要主科全4，咁樣亦令學生偏重左係主科

我唔係蠢囉
我係懶咋嘛

大學畢業又點
你夠我搵錢多咩

我無打算讀大學

先生麻煩身份證,讀緊書定做緊野?

依家好多都開始轉best5

我係俾個DSE best5 低過我10分嘅同學教壞
慣咗講雞腸 不過正式場合就唔會講

Steve Jobs夠無讀大學啦

識人同醒目夠架喇
讀咁多書真係冇撚用架

就算計best5都一樣，徐立之都講得好明，主科佔分太重，所以學生偏重左主科而偏輕選科。
Dse訓練出全才，al就訓練出專才。

唔鐘意讀書
唔鐘意香港教育制度
唔識死背

巴打如果俾你改會點
恢復Al都解決唔到哂問題

Sin cos學黎無用

讀唔成書?
NO 我基本冇認真讀過書
香港有樓咪得囉

工作經驗重要過學歷
我出黎做四年野同你大學畢業再出黎做野已經差好遠

27歲男侍應陳嘉偉由愛港之聲主席高達斌陪同下，到高等法院入稟申請司法覆核，指11名立法會議員宣誓無效，要求禠奪議員資格

睇咩工同埋你四年係做左D咩

識人好過識字

不過又唔識人又唔識字

唔係ge, elective爆幾隻5 一樣得

如果全部科多一分我就入到大學

歡迎光臨

你連點解會有失敗呢個概念都唔去思考
同呢個post大部分人同一個層次

第二就係無去思考英美點解好過香港
佢地既解釋得啖笑唔代表英美唔係好過香港

影印機都唔識用

老實講舊制中英都要有返咁上下
入HKU仲要UE起碼有D
會考中文咪同而家一樣樣
AL中英計AS唔等於可以炒
以前同而家啲人都一樣靠electives衝個火箭/星星入大學

我哋都係垃圾

依家講緊讀書唔成 唔係人生失敗
理據係剩係識搵野推卸 唔肯接受不足
明明自己唔係叻又要懶 又唔肯去讀
呢個情況無論去到邊結果都係一樣
唔係話解釋到點解英美好過香港先得
係心態上一直唔會自己尋求進步
諗下點解其他方法既學習會令自己更好

會考已經將成績差果一擺隔走左，去到al果批至少可以以興趣或強項揀科，我唔係話al好好，但至少比而加DSE周身都無張利好。

根本語文都炒既話學咩人講通材 ，當年 AL 你炒語文都無大學讀得，仲要玩拉 Curve 而玩得既都係會讀書同有返咁上下既，無左班 CE 垃圾頂住，無想像中咁易衝火箭。

dse都讀唔掂仲ff自己係舊制會發光發亮

上面個句聽過勁多次

你讀書叻又點姐 夠我屋企有錢咩？

我贏既係經驗

屌讀咁撚多書出到黎都係得萬幾蚊一個月

有conditional offer我唔要你吹咩？

利申而家後悔

問題係DSE主科佔分太重，令學生唔重視選修科，呢啲係徐立之講。
Al學生至少可以係中六，七專注選修，但DSE唔得。

其實我無講過讀唔掂Dse啲學生會係al發過發熱，我只係想講DSE個制度係垃圾

語文能力 數理能力其實係基本
文理科都係咁話
通識冇考過唔評論
你話中文唔係考中文能力
其實以前都係咁
會考改左制之後嘅中文同AS中化其實都係on9
記得當年寫文化篇章真係屌老母

Dse最大問題 個人認為係ceiling effect太嚴重
一兩個careless mistakes就冇粒星 極度on9
以前AL 因為考嘅野深而廣
你係勁嘅 你攞嘅分係可以高到遠遠彌補到所謂大意失誤 所以勁人點都A到
而家dse我就唔敢講

利申 al老屎忽

讀書冇咩用 早啲出黎做野搵錢仲實際

條友周圍炒散而家失業

我是廢紙 我係垃圾

大學生黎架喎
乜你呢d野都路識？

大把成功人士都冇讀過大學
啱呀 不過你兩樣都唔係喎

阿SIR做野唔使你教

我都係懶
唔啱讀書姐
（其實係蠢，失敗的藉口）

大家都係香港教育制度下嘅受害人

ching

大家咪又係冇樓住

Pound of恆大

我唔填鴨姐

識人冇讀過u搵80k

我都識一個，但佢自己開公司之後買左張cert返黎

識人小學畢業去左搞地產

我會考17/30咪又係考到政府工

毅進都得啦

幾時黎次 一人一句讀得成書既人會講既野

會考18/30搵唔到

我仲未溫書呀

我聽親都係果d中學都未讀完就出嚟做野既人講

用得雞腸依個字眼暗地表示抗拒英文/英文唔好
上一代d人唔識英文先會咁叫
如果你由細到大都講英文 英文唔錯你點會無啦啦叫英文做雞腸

尋回家的方向 旁人盡顯得過場
推開這門才明暸昨日 放逐他鄉

agger

有冇巴絲唔要macbook pro可以讓比我

關咩事, 我都會咁叫
利申 英文pgde等開學

唔知呢總之我自己既fd就真係抗拒英文或者唔識英文先會叫雞腸

Fg 30k

21314

而家搵30k 真係冇撚用
屋企有樓就話 冇嘅話真係祝大家好運
到時結婚生仔仲撚慘
當然你可以唔做一般人做嘅野 日日叫雞 唔溝女 咁錢係好好洗

9

中學有條友math廢
成日話自己唔小心先會計錯
聽到火都黎埋
搵日爆佢：屌 咁又唔見其他勁人會咁 做卷小心都係實力既一種 你廢就廢啦 垃圾

「求學不是求分數」

呢句同「職業無分貴賤」一樣
廢柴用黎圍爐專用 用完個火都燒得猛啲

唔講得嫁

我無溫之嘛，有溫實入到u

高汁

依家d人讀咁多書都淨係識搞事

讀唔成書都搵得多過大學生

事實

人地讀醫
佢答：辛苦到死，有錢都冇時間享受啦。
人地讀Law
佢答：入PCLL咁難，等乞食啦。
人地讀測量、工程
佢答：香港冇工程，等乞食啦。
人地讀會計、IT
佢答：搵唔到工
人地讀science、BA
佢答：乞食科
咁讀牙醫喇，冇on call又冇OT又缺人人工高
佢答：日日聞Clients個口，好多仲食煙又唔刷牙，叫人點食飯呀？

真人真事，條友做西廚

咁呢樣真係柒喎
影印機部部差唔多

識人好過識字

「唔講咁多 立即搏咀」

其中一間

屌我夠讀大學啦 社會大學

學歷真係咁重要？
我做多幾年野拎個工作經驗好過啦

識人好過識字

利申： 讀唔成書

你平時有無儲錢理財既習慣架

社會大學學嘅野更多

其實大部份都講得啱

佢係無錢所以quit
Bill gate
曾蔭權果d都係咁

I agree with u

香港點會冇工程
政府咁撚多大白象

一命二運三風水，四積陰德五讀書

讀書叻多數唔識溝通

咁我會覺得呢個制度的確係有佢不足既地方
我唔會話係絕對公平既制度
如果下下都只能夠blame自己
未考試就一堆學生自殺既個案架啦

明明我都出左好多力嫁
只不過....（一堆垃圾籍口）

仲話係大學畢業

根據我出黎做左幾年野既經驗
讀唔到u既唔一定係蠢，但讀到u既通常都係醒個類
同埋會有一兩樣讀書以外既長處

大學生wo

可以介紹返喎

多謝林鄭派三萬蚊俾我地